[國際戰線]褚簡寧又嚟料，黃色經濟圈加油

唔該 retweet 上國際線啦！今日信報專欄

Yellow economy equals free choice - Michael Chugani

Two weeks ago, China threatened Australia with a consumer and tourism boycott for demanding an inquiry into the spread of the coronavirus from Wuhan to the world. This is what China’s ambassador in Australia Cheng Jingye said about Chinese consumers: “It is up to the people to decide. Maybe the ordinary people will say ‘Why should we drink Australian wine? Eat Australian beef’?”

Last Saturday, Beijing’s liaison office in Hong Kong slammed the opposition for promoting the yellow economy. This is what the statement said: “Opposition lawmakers ignored the rules of the free market and made an utmost effort in hyping up the so-called yellow economic circle”.

Once again, a deer has become a horse. Mainland Chinese consumers boycotting Australian products is called free choice. Hong Kong protesters boycotting pro-government businesses but supporting restaurants sympathetic to their cause is called violating free market principles.

China is, in fact, the global king in abusing free market rules. Time and again it has weaponized its economy to achieve political aims. It banned Norwegian salmon for years when Norway awarded the Nobel Peace Prize to human rights activist Liu Xiaobo in 2010.

Beijing restricted tourists to South Korea, and fanned a consumer boycott of South Korean products, after Seoul allowed a US missile defense system in the country. China weaponized tourism to punish Taiwan when Tsai Ing-wen won the presidency. Japan has also faced similar nationalistic wrath by Chinese consumers.

Hong Kong’s yellow economy pales in comparison to China’s use of its economy as a political weapon. There is an English idiom to describe the liaison office’s criticism of the yellow economy when China itself habitually abuses free market principles: “People who live in glass houses shouldn’t throw stones”. I urge the liaison office to study this idiom.

Ambassador Cheng said it is up to Chinese consumers to decide if they want to buy Australian beef. By that same logic, it is also up to Hong Kong people to decide if they want to support the yellow economy. If Cheng thinks that logic is wrong, I urge him to explain. On May 1, I ordered food from a yellow restaurant. It was my free choice.

未完，待續…

…續上文

How long that free choice remains, I do not know. Hong Kong is in a political dark age. Coming months and years will see countless times when a deer suddenly becomes a horse. We saw a big deer become an even bigger horse last month when Beijing and the Hong Kong government suddenly declared Basic Law Article 22, which bans mainland entities from meddling in local affairs, doesn’t apply to the liaison office and Hong Kong and Macau Affairs Office.

This week, a deer magically became a horse when pro-government legislator Starry Lee Wai-king suddenly determined outside legal advice gave her the right to chair a Legislative Council committee to break a filibuster even though Legco’s own legal adviser said she lacks that right because her term as chairman had expired.

Beijing’s game plan has now become clear. Hong Kong’s power center has moved from Central to Western, site of the liaison office. Even the blind can see that. Chief Executive Carrie Lam Cheng Yuet-ngor is no longer a human puppet but robot puppet of Beijing. Two days ago, when the media asked about housing scandals involving three senior expatriate police officers, she replied she would not judge pending legal cases.

Let me remind Hongkongers she judged all anti-extradition bill protesters as rioters. Even Justice Secretary Teresa Cheng Yeuk-wah called them rioters when she is supposed to make impartial decisions on who to prosecute. The liaison office judged opposition legislator Dennis Kwok Wing-hang as guilty of misconduct in public office just for filibustering.

Prepare yourselves for this double-standard. I can assure you the police will play the long game in the alleged housing scandals involving assistant police commissioner Rupert Dover and two other expatriate police officers just like they are playing the long game in delaying justice for the protesters attacked by thugs in Yuen Long.

The police used sedition laws to arrest an opposition district councilor in the dead of night for allegedly doxing a policeman. Will the police do the same for Dover’s wife for allegedly exposing the identity of the reporter who exposed her husband’s alleged housing scandal?

仲未完…

…再再續上文

Beijing’s game plan is clear: mass-arrest and quickly prosecute protesters, disqualify opposition legislators and candidates, force patriotism onto the people, erode freedoms, but sugar-coat all this with free facemasks, cash handouts, and promises of a brighter future for young people ahead of September’s LegCo election.

But Hong Kong people are not fools. They cannot be bought. And they can tell the difference between a deer and a horse.

全文完

conclusion到咁白竟然都出到街？

黃色經濟等於自由選擇-Michael Chugani

兩週前，中國以抵制消費者和旅遊業的威脅威脅澳大利亞，要求要求調查冠狀病毒從武漢向世界的擴散。這就是中國駐澳大利亞大使成敬業對中國消費者的評價：“這取決於人民的決定。也許普通人會說'我們為什麼要喝澳大利亞葡萄酒？吃澳大利亞牛肉嗎？”

上週六，北京駐香港聯絡處抨擊反對派促進黃色經濟發展。聲明就是這樣說的：“反對派議員無視自由市場的規則，並儘了最大努力來炒作所謂的黃色經濟圈”。

鹿再次成為一匹馬。抵制澳大利亞產品的中國內地消費者被稱為自由選擇。香港抗議者抵制親政府的業務，但支持同情他們的餐館，這被稱為違反自由市場原則。

實際上，中國是濫用自由市場規則的全球國王。它一次又一次將其經濟武器化以實現政治目標。當挪威於2010年將諾貝爾和平獎授予人權活動家劉曉波時，它禁止了挪威鮭魚。

在首爾允許美國在韓國實施導彈防禦系統之後，北京限制遊客前往韓國，並煽動消費者抵制韓國產品。蔡英文在任總統期間，中國用旅遊業武器懲罰台灣。日本也面臨著中國消費者的類似民族主義憤怒。

與中國將經濟用作政治武器相比，香港的黃色經濟顯得蒼白。當中國本身習慣性地濫用自由市場原則時，有一個英語成語來描述聯絡處對黃色經濟的批評：“住在玻璃房子裡的人不應該扔石頭”。我敦促聯絡處研究這個習語。

鄭大使說，要由中國消費者決定是否要購買澳大利亞牛肉。按照同樣的邏輯，香港人也要決定是否要支持黃色經濟。如果鄭認為邏輯是錯誤的，我敦促他解釋。 5月1日，我從一家黃色飯店點了菜。這是我的自由選擇。

我不知道自由選擇還有多久。香港正處於政治黑暗時代。當鹿突然變成一匹馬時，未來幾個月和幾年將看到無數次。上個月，當北京和香港政府突然宣布《基本法》第二十二條（禁止內地實體干預當地事務）不適用於聯絡處以及香港和澳門事務時，我們看到一隻大鹿變得更大。辦公室。

本週，當親政府的立法者李維京（Starry Lee Wai-king）突然確定外部法律建議使她有權擔任立法會議委員會的委員，以打破反對派的聲音時，一隻鹿神奇地成為一匹馬，儘管立法會自己的法律顧問表示她缺乏這項權利，因為她的董事長任期已經屆滿。

北京的比賽計劃現已明確。香港的電力中心已從中部轉移到西部的聯絡處。甚至盲人也能看到。首席執行長林鄭月娥不再是北京的人偶，而是機器人人偶。兩天前，當媒體問到涉及三名高級外籍警察的房屋醜聞時，她回答說，她不會對未決的法律案件進行審判。

讓我提醒香港人，她認為所有反引渡法案的抗議者都是騷亂者。甚至當司法部長鄭德華被認為對起訴人做出公正的決定時，也將他們稱為騷亂者。該聯絡處判定反對派立法者郭永航為公職行為不當，只是為了鼓吹。

為此雙重標準做準備。我可以向您保證，在涉嫌房屋醜聞中，警察將扮演長期的角色，涉及助理警務專員魯伯特·多佛（Rupert Dover）和另外兩名外籍警察，就像他們在延誤對元朗暴徒襲擊的示威者的伸張正義一樣。

警方利用煽動法令在深夜逮捕了一名反對派地方議員，理由是該人涉嫌打死一名警察。警方會為Dover的妻子採取同樣的行動嗎？據稱，Dover的妻子暴露了揭露其丈夫涉嫌房屋醜聞的記者的身份嗎？

北京的遊戲計劃很明確：大規模逮捕並迅速起訴抗議者，取消反對派立法者和候選人的資格，將愛國主義強加於人民，削弱自由，但所有這些都用免費的口罩，現金分發以及為年輕人創造光明前景的糖衣 人們在九月份的立法會選舉之前。

但是香港人不是傻子。 他們無法購買。 他們可以分辨出鹿和馬的區別。

google translate?

反送中一開始都係撑政府
睇到佢嘅轉變好開心

多謝支持黃店

輕力一推

自由經濟麻
都係果句
我鐘意點洗就點洗
根本上面仲要繼續加柴落個火堆到係最on9既做法

但佢大佬入左再出殯聯盟

free choice!

as simple as that

唔該晒財經台巴打咁快就翻譯咗做中文

有幾個地方可能要校正一下，例如：＂指鹿為馬＂，＂鄭若驊＂… 不過其實問題唔大，大家睇得明就得！

Chugani轉軚轉成咁
會唔會為自己做過藍友覺得羞恥

佢大佬之前比狗射藍水呢啲大台得啖笑
佢好似由嗰刻開始棄暗投明
係tvb做都正氣屌柒正苦

由佢呀哥比人射藍水後就覺醒咗咁

遲早被炒

應該會嘅
回頭是岸都係好事

仲有指出支共、柒婆不停雙重標準！

1 佢哋抵制澳洲就得，香港人支持黃色經濟圈就係經濟暴徒…

2 黑警僭建就不致評，抗爭者就未審先判，變晒暴徒…

應該醒水嘅佢
睇返佢同盛智文做訪問，都係反林鄭多，係咁問盛智文點解覺正苦做得好

有佢呢個native speaker幫手，文宣方面好幫到手

係咪唔得？

推呀

推

要RETWEET都俾條LINK啦

完全垃圾

最尾果段係被購買唔係購買

希望黃圈可以包裝成另一個抗爭標誌
甚至俾國際參考

唔係個個英文都咁好
咁你睇返英文

自己人，希望多啲包容，搵巴打校對一下就無問題…

無謂騎劫呢個po嚟嗌交，唔該晒

好呀

好睇 簡單透徹易明

Push

係咪梁凱寧影響到佢

係要講句垃圾😂😂，當自己返緊工做緊mananger?

一句嘢四行長，睇死人咩

即刻share去twitter

佢大佬好野呀，一路入再出賓聯，一路接受大紀元訪問

指鹿為馬原來有英文版

順便建議大家考慮支持一下信報…

雖然佢哋無蘋果咁旗旘鮮明，但仲算一個相對中立嘅平台，有黃（亦有藍）嘅文章…

呢啲平台，依家買少見少… 一日山木先生繼續寫專欄，本人仍覺得值得支持！

但毛漢係再出殯大聯盟

咁係咪成世藍好啲呀

收買就收買啦被購買
共式中文學多左?

要用戶先可睇全文同retweet?

好彩有翻譯

咖喱屈穎妍

覺得cctvb應該會搞9 佢

佢真係轉黃
完全係傳媒 / 評論界既深黃反共

幫手再推

好波👍👍👍

成身藍水 加埋阿拉神聖領地比人噴

連佢都轉黃

Google translate 就算啦

應該係佢兼通中英文夾硬譯

定性之前定為藍，家下打下野就話黃．
佢一直都係我手寫我口，同中產角度睇香港（或者大家所講既離地）咁既情況下就比批成藍．

二分法當然最簡單你藍我黃，但其實係變相將中間推向對方．
家下大陸就係咁玩法，你唔表態就係敵人，最後成個社會瘋狂．

比中間派有自己發聲既空間，同吸引中間派傾向己方先係最有力既攻勢．因為一但投向一方，佢既言行就無咗中立性．一篇文從第三方角度出發，永遠比已歸邊既人寫更有說服力．

a deer has become a horse

醒覺水

佢最近大紀元讚9柒婆

手快不推文左 sorry

好似田北俊嗰批咁
平時批評吓政府
但到關鍵時侯 永遠投票時刻就歸位 （唔計廿三條嗰次）
唔係二分法非藍即黃
但投票選著哩啲人都死得啦

巴打都係goodest Chinese就唔好笑人

呢篇文要讓所有香港人睇吓

糾正個錯嘅咩玩法

終於見到有高質素發言

掛名only?

あ

佢啊哥係毛漢

有點心理矛盾

信報要大家比錢做會員先可以看文章。
樓主就全copy.

咁信報仲有咩人會發錢？

z

Retweet link

Chinese double standards. We are used to it.

黃色經濟圈，推

有個位變咗李維京

上大紀元講d野其實都係撐政府

信報大財團又偏紅由佢啦，立場蘋果就補link

係佢個階層敢咁直真係小之又小

屌佢老母
毛漢已經join咗再出發聯盟
大家ff 少陣啦好嘛

咁又冇人話過有寄望既
但有文做文宣材料都好既

屌睇哂先知有中文- -

Yes, boycott means freedom of choice.

真係啱哂老一輩藍絲睇

好文一推

好多藍變黃嘅，呢幾個月又變返藍藍地。。。。。。
所以我地文宣唔可以停

李維京
google又譯得幾好喎

他們無法購買。

指鹿為馬左好多年了

兩兄弟一定會係同一立場？

港共背後做咗好多利益輸送
就算變黃都可以用錢拗翻變藍
絕對唔係你d文宣可以對抗到

有冇tweet link?

以後叫佢京子

push

手足要繼續努力，黃色經濟圈係相對安全而又有殺傷力既抗爭方法，唔好放棄。

但阿米高唔係仲係無線撈緊 不過可能履行埋合約 ？

佢地有撚變黃咩
最多係邊淺藍

佢只係反777
支持689就=反777

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

講到畫出腸

港豬：唔知，唔關我事，繼續食美心

咪撚亂譯
咩電力中心

講緊權力呀屌

所以都係唔好跟車太貼

好彩水炮車射中佢阿哥射醒咗

其實要, 中國周圍用經濟綁架政治要脅好多公司同國家, 需要反制

On May 1, I ordered food from a yellow restaurant. It was my free choice.
好黃

tweet

btw點解香港人出唔到呢d 文章
直接攻擊對方矛盾
睇下鼠王芬果d 點駁 等中立藍屍思考下
唔好淨係識出d抽水 嘲笑 post 圍爐

睇左3份1推

推 寫得唔錯

點 retweet ?....
唔訂閱睇唔到全文
copy & paste ，twitter 又出唔到咁多字....

其實我都有啲唔好意思，所以喺上面都補咗個po，叫大家支持一下信報…

信報值得睇嘅文章有唔少，林行止專欄可以話必讀，仲有王岸然（雖然今個星期二停咗，希望唔係俾人趕走啦…）

其他經濟分析評論亦好有份量，作為二十幾三十年讀者，佢令我學識好多嘢，亦幫我喺投資方便賺過錢

淨係轉貼咗禇簡寧嘅文章，應該不至於影響信報嘅可讀性嘅…大家有機會買份實體版睇下，覺得啱睇就支持下啦…始終都係經濟自由，鍾意就訂，唔鍾意亦無需勉強…

無知一問 究竟陶傑偏向寫嘅堆砌式英文好d 定係褚簡寧寫嘅簡單易明嘅句式好d？

China has weaponized its economy to achieve political aims.

呢句講得好岩！

澳洲
唔係澳大利亞

藍變黃，更深黃

they can tell the difference between a deer and a horse.

收買，唔係購買

都係成日有人見英文就問有無中文 比埋你地又嫌三嫌四
唔講我以為中學無教過英文

簡呢d高9條街

成日都覺得親人係藍就唔可以係黃
咩觀念？

陶係寫英式小報小品，嗰種英文唔易模仿
Micheal呢一篇寫得好簡易，用字上又冇賣弄，Target audience係香港人

信報創辦人林行止先生伉儷（林太駱友梅女士係敢言嘅資深大律師駱應鑑先生嘅姐姐(定妹妹？），我亦非常敬佩），早於多年前已經將控股權，賣咗俾李澤楷，到今日佢哋仍然持有嘅股份可能已經唔多啦…

至於Richard 背後仲有無其他人，我亦唔知，不過相信應該冇…以李先生家族實力，佢應該冇需要仰人鼻息，不過商業合作就難講啲…

點都好，我同意李澤楷未必算黃，但應該亦唔算好藍或者好紅，情況可以參考NowTV…

當然，有啲可惜嘅係，近年信報可讀嘅文章好似比以前少…以前好多作者都係非常有料之人，例如沈鑒治老先生、練乙錚先生、劉進圖先生…不能盡錄。近年亦有個別作者思想好似變得保守，甚至可以話投向藍營(例如鄭赤琰先生，唔知因為佢係大中華膠？定係因為身處新加坡？定係因為其他利害關係？令文章往往政治立場先行，而且寧左勿右），實在有啲令人失望…

不過，信報起碼算維持到作為一個相對中立嘅平台，否則又點會有今日褚簡寧先生嘅文章呢？

有興趣嘅，希望大家支持下，當買多份報紙…以李澤楷嘅財力，佢肯支持信報應該唔會執笠嘅…不過佢都係生意人，如果信報長期虧損，導致佢想賣盤，香港又會少一個中立發聲平台㗎喇！

姐係曾志偉、曾國祥嘅case
澳牛/新澳第二代同第三代嘅Case

唔跟埋阿哥再出發？

寫得唔錯

同意。香港好多人其實仲認同信報有公信力的。

中共講關係的觀念

不過毛漢好似仲係成日喺大紀元YouTube鬧政府

我摯

Who can’t
ChiNa CP

啲錢比左你就係你家啦

印度佬又係最講血緣
個大佬監生中藍水都仲撐政府，係家族入面俾人屌撚死都似

沙

我真係好想知政府可以點撚樣令人唔考慮立場消費

頂

呢個時候我如果話你知：你以前日日在英文時事節目講大話，我真係好憎你。唔知褚先生如何面對

褚先生以往經常發表接近高志森演員的假新聞、偽命題，睇住電視都覺嬲。

經過水炮車嘅洗禮

之前發夢見到佢

句句有力，黃到金

麻煩幫手推埋下面呢個：

佢阿哥武（毛）講幾句呀

有twitter Link未

全文link:

喺連登推咗再去twitter

Fuck China

以子之矛攻子之盾 正
中國政府自己威脅澳洲唔買佢啲嘢然後又話黃色經濟圈咁做就唔得

好文

黨報記者話比左你既糧都唔等於你既錢，佢地當然唔覺得我地係自己經濟啦。一切都係洗緊黨既錢🤣🤣🤣

咁痴線

講得好！

push..

Despite criticism of his coronavirus response, Donald Trump is a better bet for the US than Joe Biden

將佢支持侵侵打中國呢篇射比侵侵

呢篇佢話一國兩制完，中聯辦管香港

If Carrie Lam is governing Hong Kong and Luo Huining is supervising, who’s really in charge?

呢度有篇中文版

黃色經濟圈等於自由選擇
我不知道自由選擇可以維持多長時間，香港正處於政治的黑暗時代。未來幾個月或幾年，我們會看到無數次鹿突然變成馬。
專欄：褚簡寧專欄 作者：褚簡寧 日期：2020-05-07
翻譯：曾紹樑

Once again, a deer has become a horse

Tvb有冇封殺佢？

呢刻再唔出聲遲啲聲都無得出

手足

pushhhhhhhhhhhh

自從清真寺出事就一直開恆火力